【港島補選】「DQ主任」係乜水？陳家珮露晒底！

立法會四席下月補選，香港電台今早舉辦港島區選舉論壇，新民黨陳家珮、任亮憲，以及民主派「Plan B」區諾軒等均有現身。區諾軒指至今未獲確認參選資格，批評政府「將DQ呢把刀再次置喺香港人頭上」。陳家珮辯論期間則一度「口誤」，將選舉主任說成「DQ主任」，又指被取消參選資格者挑戰「阿爺」底線，咎由自取。

主持人在論壇初段，問候選人如何回應中聯辦主任王志民早前表示「中環和西環行埋一齊幾好」，話題隨即圍繞香港眾志周庭未選已被「DQ」。

區諾軒指，中聯辦承認曾就補選「入閘」問題給意見，律政司司長鄭若驊等問責官員卻「個個卸責」，「到最後其實邊個決定邊個可以入閘、邊個唔可以入閘？」他認為這事體現「中環、西環一家親」，又強調「法治唔應該係由阿爺話事」，呼籲選民用選票守護制度公義。

緊隨發言的陳家珮則直指被取消資格者咎由自取。她為「落閘」決定護航時，誤把選舉主任稱作「DQ主任」，指「DQ主任」按參選人的黨章作決定，「絕對唔係阿爺話事」，「因為阿爺條底線其實不嬲都喺度，只不過你哋不斷去挑戰咁解咋嘛」。

不過，任亮憲質疑新民黨網頁並無列出黨綱，反問陳「請問選舉主任又有無用到任何準則，去核實你嘅參選資格呢？」陳家珮回應時一度語窒，稱「我哋唔係主張民族自決就可以」。區諾軒加入戰團，揶諭新民黨確實「理性務實」，在DQ事件前，黨主席葉劉淑儀曾公開表示不希望看到DQ，但當選舉主任公布周庭不能參選，該黨即轉口風，「跟住西環走」。

陳家珮其後指，周庭被取消資格「對我完全係無好處」，「反而係對可能區諾軒最大好處啦」。區則回應自己尚未收到確認通知。

港島區補選的其他參選人，包括報稱從事資訊科技業的伍迪希及退休牙科醫生馬金泉。

DQ完下一關咪睇下抹黑定人院老票

睇死香港多狗公，求其搵個有西嘅，就算係傻西都吹到乜嘢翻版桂輪尾

推